美國、日本、印度、菲律賓4國軍艦首度同時航行南海

美菲印日軍艦同時航行南海 菲媒：頭一遭
最新更新：2019/05/09 17:01

（中央社華盛頓8日綜合外電報導）根據美國第七艦隊今天一份聲明，美國與印度、日本和菲律賓海軍於2日至8日期間航經南海。菲律賓媒體報導，此次是這4國海軍首度共同在南海航行。

美軍事報「星條旗」（Stars and Stripes）網站報導，2日至8日穿越南海國際海域的除了美國海軍飛彈驅逐艦「勞倫斯號」（USS William P. Lawrence），共同航行的還有印度海軍驅逐艦「加爾各答號」（INS Kolkata）和補給艦「夏克提號」（INS Shakti）、日本海上自衛隊直升機護衛艦「出雲號」（JS Izumo）和「村雨號」（JS Murasame）以及菲律賓海軍巡邏艦「波尼法西奧號」（BRP Andres Bonifacio）。

這些船艦進行編隊操練、通訊演練、人員轉移等任務，並在村雨號上進行指揮官會談。

勞倫斯號艦長克魯格（Andrew J. Klug）說：「我們很興奮能參加這次多國行動。與盟邦、合作夥伴及朋友在此區域進行專業交流，是加深既有穩固關係並且相互學習的機會。」

菲律賓新聞網站詢問報（）報導，這是菲美日印軍艦首次一起通行南海，「以促進整個自由開放印太地區的海事合作」。

日本海上自衛隊第一護衛隊群司令江川宏說：「與美國海軍和區域合作夥伴一起航行是很棒的經驗。除了建立相互理解和信任外，也能加強印太地區和平與穩定。4國海軍進行各種演練，展現專業技術和高水準操作技能。」

美國第七艦隊在印太地區與盟友和夥伴一同提供自由航行的安全保障。作為美國海軍最大的前沿部署艦隊，第七艦隊約有50至70艘船艦和潛艇，以及140架飛機和約2萬名官兵。（譯者：葉俐緯/核稿：徐崇哲）1080509

印度唔係企蝗呢邊㗎咩

US joins India, Japan and Philippines for South China Sea sail

The USS William P. Lawrence, second in line, transited the South China Sea with vessels from the Indian and Philippine navies and the Japan Maritime Self-Defense Force during May 2-8, 2019.
COURTESY OF JAPAN MARITIME SELF-DEFENSE FORCE

印度一直視中國為假想敵
中國因為地緣而支持巴基斯坦
因此印度更不可能同中國真正友好

仲旺過彌敦道

解放軍埋去撞船未

拆撚左支那D島佢啦

口交部：一切盡在掌握之中

仆街了

嗯，亞投行都冇連登仔咁洞悉世事。

講加稅再係你屋企門口行船

有出雲號呀喂

上年印度成功試射烈火6 核戴導彈 幅曠全中國。
再上年中印洞郎對待事件
你話點會係 friends

外交部啞撚左

夠膽入九段線，東風導彈即時奉上

你想講菲律賓呀

復仇者聯盟

完全唔敢提 所以美國先公佈

冇事兒

亞投行又關海軍咩事

一直以為蝗同印度呢兩個垃圾民族再加俄羅斯係一齊頂美國

完全九唔搭八

日本派出雲配村雨級咁弱？ 村雨唔係神盾黎喎

反啦反啦

解放軍對住老美屁都唔敢放

中方外交部表示：不值得一戰

支那解放軍係咪連雷達都冇開

不嬲打對台

利好
升得

中國d漁船去左邊，做咩唔撞過去

賓仔好撚25

世界需要戰亂

刁煬帝剛剛閱完水師。即時贈慶

印度佬好憎支那架
一直當佢係假想敵，成撚日話要贏支那
仲有之前邊境衝突

數漏左澳洲

個杜特爾特不嬲頭搖又尾擺嫁啦

正常有咩國家會唔憎支那吖
簡直係世界公敵

啲男人會再次man返，至於啲左膠成日愛與和平一定死得最慘烈

支那同巴基斯坦係盟友，而巴基斯坦係印度世仇，支那仲同印度有大量邊境主權爭議，甚至開過戰，更加唔好講達頼喇嘛就係印度收留，印度同支那關係差，是國際常識吧

開打啦 仲等

美軍來了 柒婆拉大隊歡迎

所以話世界觀同環球新聞知識係幾咁重要

印度同蝗雖然人種性相近
但係雙方都不相容係出哂邊界 國界 南海 ， 諸如其他海域都有爭拗

菲律賓條友
講一套做一套

出雲號wo
準輕型航空母艦
踩撚到上心口

口交部: 呼籲各方克制

巴基 爛癱先係

打撚柒支那

快啲來南海開party

係炸先講喇
仲要枝東風係彈道導彈
打得中先算喇

日本二戰已經自己做到幾隻航母，宜家支那都未真係做到

Navy challenges China’s claims on militarized reefs for the third time this year

YOKOSUKA NAVAL BASE, Japan — The Navy sent two guided-missile destroyers on Monday to challenge China’s claims to two reefs it has militarized without internationally recognized authority to do so, according to the Navy.

The USS Preble and the USS Chung Hoon sailed within 12 nautical miles of the Gaven and Johnson reefs in the Spratly Islands “to challenge excessive maritime claims and preserve access to the waterways as governed by international law,” said Lt. Joe Keiley, a 7th Fleet spokesman.

China first took possession of the reefs in 1988 and has built military infrastructure on them since 2014, according to the Center for Strategic and International Studies Asia Maritime Transparency Initiative.

A United Nations panel in 2016, ruling in a case brought by the Philippines, rejected China’s claims to sovereignty over the Spratly Islands. Parts of the same territory are also claimed by the Philippines, Malaysia, Vietnam and Taiwan.

...

The region has become an arena for displays of power projection.

“We conduct routine and regular freedom-of-navigation operations as we have done in the past and will continue to in the future,” Keiley said in a statement Tuesday. “FONOPs are not about any one country, nor are they about making political statements.”

...

...

The Monday mission was the third of its kind and the seventh overall freedom-of-navigation operation challenging Chinese claims this year. The guided-missile destroyer USS McCampell sailed within 12 nautical miles of the Paracel Islands in January, and the Preble and the destroyer USS Spruance passed within 12 nautical miles of the Spratlys in February.

The Navy also has sent ships on freedom-of-navigation operations through the Taiwan Strait four times this year, most recently on April 28.

人地入到第三次喇 打未呀

怕大陸攻打台灣

爭澳洲喎 加埋就正 遲啲會唔會有新加坡

炒實炒到 不過係太平洋啲地獄環境做唔做到升降就唔知
仲要美軍日常會做埋夜間海上升降
鬥經驗就真係博士同小學生鬥

抄

等睇大陸吹雞叫d非洲黑柴幫拖

中國、吉布提、肯亞將簽署一帶一路更緊密協議

抄到唔洗買隻3手爛鐵啦
記住呀,仲要係柴油架

支那軍個雷達有冇反應

支那咁廢 人地邊有需要復仇

射幾支中風21過去掃平佢

show肌肉

五毛：都冇糧出，你自己去啦

召喚五毛哥是個傳說，回憶小子，民國復興全部失晒蹤

準備食大茶飯 出位留名青史睇今次

好想係小紅書登呢d消息出嚟

仲未搵到水魚接貨咩?

我覺得未來日本同中國係東海/南海再打海戰
如果冇導彈助攻
中國必定會輸，我覺得唔係艦船吨數大就好打得

雄風三型射三峽大壩

星條旗咩

如無記錯世界第一艘有實質意義嘅航空母艦好似就係由大日本帝國海軍(IJN)建造

真。亮劍

印度地大人多 內部衝突大 但依然有民主 其實係好離奇既一件事

啲世界觀

可以練定日文、印度語同菲語嘅：THIS WAY

郭支那多傻

21314，郭支那多傻

啲土著撐船黎要幾耐

日本咁快連艦母都出埋

鳳翔號

你啲地緣政治知識有啲薄弱

大陸四面樹敵臨陣鳩縮

呢D 南海航行 已經變左常態

1. 美國or 其他國家既軍艦 去南海行一圈
2. 支那唔敢出聲
3. 行完一圈之後, 又回復正常好似 無事發生咁
然後下一次再Loop過, 結果都係無事發生

我想真係開拖呀, 最起碼射幾炮去 支那D人工島到
逼支那表態

就咁行一圈根本無用

條友幾個月前掉石仔新聞咁快唔記得咗

係英國

坐左幾十年?

幾十年嚟咖哩國同中國都冇friend 過

以前甘地重有去探蔣介石(算唔算係中國)，未獨立之前叫做盟軍隊友不過英國佬成日撚鳩蔣介石，不過係得咁多中華人民共和國將所有盟友拋棄，起晒尾注，四面受敵

希望祖国果斷亮劍啦
以顯我朝威嚴

幾個月前??
掟石仔單野發生係2017年喎

當時林鄭都未做特首

係喎仆街點解感覺冇咁耐之前

其實支那而家已經要表態，因為佢聲稱嗰度係佢既

自由航行計劃就係話俾支那聽，無人理你，我地照去

菲律賓收皮啦

問題係呢D 南海航行 已經行過幾十次, 但支那繼續扮睇唔到
所以行動先要升級, 例如 射支那幾炮, 炸死支那幾個士兵
咁先可以進一步逼支那表態

當然, 主要都係睇美國有冇心同支那正式開戰
如果美國只係想支那出醜, 確保南海可以自由航行

咁美國的確唔需要進一步行動

this way sir! follow me!

I like the Avengers...Captain America very good...this way this way

支那狗口交部呢？

八國聯軍

我係口交部就叫啲乜055行埋過去話邀請共同演習

打完都未到

去巡邏洗唔洗派DDG呀

Nigga:主席，我哋冇船呀，俾錢我哋買軍艦得唔得

香港嘅孔雀號

美國, 日本, 印度, 菲律賓, (澳洲, 南韓, 台灣, 新加坡/越南)

南海係印度通向太平洋其中一條路，你估南海畀支那控制好 定係做自由海域好

阿叉一直以為自己係世界第三，俾支那打柒之後就轉咗做不結盟大佬（即係又要同支那角力），加上支那支持巴基躝坦，係地圖上中巴直頭包圍咗印度次大陸，所以印度冇可能親支

如果格硬講阿叉應該係中立少少親蘇/俄，不過都係中立多

邊有， 今次係美海巡退役船比左賓国

其實只要一日中共執政, 都無可以同身邊國家做fd
因為中共一向都覺得自己是天朝天國, 身邊國家要神服自己

反而 如果國民黨嬴左內戰, 令到中國成為美國陣營
咁到時中國同 韓國, 日本, 澳洲, 南亞, 印度 真係有機會做fd
大家都是美國陣營

支那嗰隻垃圾航母到咗夜晚要休息

其實呢
你知唔知亞投行同WB一樣
係一個派錢機構黎

不過得支那人唔知咁解

這是正式錄用的五毛嗎

咁KKR又係咪錢多送d 比印度駛？

嚇到頼屎以為打到黎啦

集齊8個就新八國聯軍了

美軍佔埋島應該都不會反抗

兩樣完全唔同既野黎
WB/亞開行係一堆發達國家下既扶貪機構黎
亞投行係support belt and road

KKR係私人基金，完全兩樣野黎

證明xi帝幾撚強大

個個都唔夠膽同佢隻抽，阿Trump企出黎先敢出黎圍

xi帝可能勁過佢D祖先，唔止比八國打

五角大廈：美軍在西太平洋攻破小島的經驗豐富

民國復興被人bam撚咗

呢排高癸株式會社出返嚟
但好似改咗名做「楽」